警協會申禁並列選民姓名住址 記協律師石永泰：公眾監察助維護選舉尊嚴

香港警察員佐級協會 10 月中月以有警員近月遭惡意「起底」為由，入稟高等法院申請司法覆核，獲上訴庭頒下臨時禁制令，禁止披露選民登記冊資料，記協其後申請介入聆訊亦獲批，與訟各方今完成陳詞，法官押後裁決。代表記協的資深大律師石永泰陳詞指，公眾監察有助維護選舉尊嚴，維持選舉過程的公開透明。

石永泰又指，維護選舉尊嚴是一個持續相互合作的過程，當中包括傳媒在內的公眾監察具有重要角色，傳媒過往透過查閱選民登記冊揭發不少選舉問題，並引述明報的報道指，曾有選民遭人擅自更改其住址，經記者查詢才驚覺「被搬遷」，事主更表示「如果你哋唔查，選舉事務處都唔會知」。

至於員佐級協會方早前指記者有其他方法可獲取相關資訊，石強調，記者須同時獲取選民的姓名及住址，才能進行跟進調查，例如進行公司查冊等，並指選舉問題多種多樣，記者會根據其專業判斷作出調查報道。石續指，如果申請方以警員「遭起底」作為司法覆核的基礎資料，就應該提供確實證據證明選民登記冊與警員遭起底之間的因果關，以讓法庭可就其相稱性作裁決。

叫記協律師show個一箱種票既回信俾法官睇